%@metapost:nantes1997.mp
%@Titre: Nantes -- 1997
La figure ci-dessous est formée de triangles rectangles superposables.
$$\includegraphics{nantes1997-2}$$
\par Recopier et compléter les phrases suivantes en complétant chacune
d'elles par l'une des expressions {\em translation; rotation; symétrie
centrale; symétrie orthogonale}.
\begin{description}
\item[Phrase 1] : Le triangle 2 est le transformé du triangle 1 par
une\ldots
\item[Phrase 2] : Le triangle 3 est le transformé du triangle 1 par
une\ldots
\item[Phrase 3] : Le triangle 4 est le transformé du triangle 1 par
une\ldots
\end{description}